An application that loads kernels into memory is known as a ______.
A) ROM
B) RAM
C) BIOS
D) BootStrap Loader
ANSWER: D

A parent process calling _____ system call will be suspended until children processes terminate.
A) exec
B) wait
C) exit
D) fork
ANSWER: B

Which of the following is used to get the list of all positional parameters
A) $#
B) $0
C) $*
D) $&
ANSWER: C

Which of the following memory allocation scheme suffers from External fragmentation?
A) Pure demand paging
B) Segmentation
C) Paging
D) Swapping
ANSWER: B

A process is dynamically allocated memory during its runtime in which section?
A) Stack
B) Heap
C) Data
D) Text
ANSWER: B

Memory management technique in which system stores and retrieves data from secondary storage for use in main memory is called?
A) fragmentation
B) paging
C) mapping
D) none of the mentioned
ANSWER: B

A processes current activity is represented by1. program counter2. contents of processor's registers3. stack4. data section
A) 1
B) 1, 2
C) 1, 2, 3
D) 1, 2, 3, 4
ANSWER: B

The kernel is ______ of user threads.
A) unaware of
B) the creator of
C) aware of
D) a part of
ANSWER: A

What will happen if a non-recursive mutex is locked more than once?
A) Deadlock
B) Signaling
C) Aging
D) Starvation
ANSWER: A

CPU scheduling is the basis of ___________
A) multiprogramming operating systems
B) larger memory sized systems
C) multiprocessor systems
D) none of the mentioned
ANSWER: A