Assuming Person is a bean class with a "name" property. "p" is session scoped bean of Person type. Which of the following code may produce different output?
A) ${sessionScope.p.name}
B) <%= session.getAttribute("p").getName() %>
C) ${sessionScope.p.getName()}
D) ${p.getName()}
ANSWER: D

Assuming Person is a bean class with a "name" property, what will be the output if this code is written in a JSP?     <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="application"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Prashant" />    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="session"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nilesh" />    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="request"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nitin" />    ${p.name}
A) Nilesh
B) Nitin
C) Prashant
D) Error
ANSWER: D

Assuming Person is a bean class with a "name" property, what will be the output if this code is written in JSP pages as follows? Page requested by client is page1.jsp.    //page1.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="request"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Prashant" />    <jsp:forward page="page2.jsp"/>    //page2.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="session"/>   <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nilesh" />    <c:redirect url="page3.jsp"/>    //page3.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="application"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nitin" />    Output: ${p.name}
A) Nilesh
B) Nitin
C) Prashant
D) Error
ANSWER: A

Assuming Person is a bean class with a "name" property, what will be the output if this code is written in JSP pages as follows? Page requested by client is page1.jsp.    //page1.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="request"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Prashant" />    <jsp:forward page="page2.jsp"/>    //page2.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="session"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nilesh" />    <jsp:forward page="page3.jsp"/>    //page3.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="application"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nitin" />    Output: ${p.name}
A) Nilesh
B) Nitin
C) Prashant
D) Error
ANSWER: C

Assuming Person is a bean class with a "name" property, which of the following code in page3.jsp will produce output "Nitin" ? Page requested by client is page1.jsp.    //page1.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="request"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Prashant" />    <jsp:forward page="page2.jsp"/>    //page2.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="session"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nilesh" />    <c:redirect url="page3.jsp"/>    //page3.jsp    <jsp:useBean id="p" class="com.sunbeam.Person" scope="application"/>    <jsp:setProperty name="p" property="name" value="Nitin" />    Output: <%-- Which code to write here? --%>
A) ${p.name}
B) ${application.p.name}
C) ${servletContext.p.name}
D) ${applicationScope.p.name}
ANSWER: D

An JSP page is forwarding request to another page using jsp:forward with jsp:param to send additional data. In the next page, how that data can be accessed?
A) ${requestScope.key}
B) ${param.key}
C) ${response.key}
D) ${request.key}
ANSWER: B

If JSP page is declared with <%@ page isErrorPage="true" %>, which "additional" implicit object will be available in JSP?
A) request
B) response
C) exception
D) error
ANSWER: C

I have implemented a custom SimpleTag in a JSP page. In which sequence its life cycle methods will be called?
A) setJspBody(), setJspContext(), setParent(), doTag()
B) setParent(), setJspBody(), setJspContext(), doTag()
C) setJspContext(), setParent(), setJspBody(), doTag()
D) setJspContext(), setParent(), doTag(), setJspBody()
ANSWER: C

In my first JSP page there is an hyperlink <a href="next.jsp?key1=value1&key2=value2">Next</a>. How to access value for key2 and its data type in next.jsp?
A) request.getParameter("key2"), Object type.
B) ${param.key2}, Object type.
C) request.getAttribute("key2"), Object type.
D) ${param.key2}, String type.
ANSWER: D

JSP EL auto search an object into scopes in which order?
A) applicationScope, sessionScope, requestScope, pageScope
B) pageScope, requestScope, sessionScope, applicationScope
C) requestScope, pageScope, sessionScope, applicationScope
D) None of these
ANSWER: B